<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<reportbook>
	<report>
	    <title>Internet Introduction and Satellite Communications</title>
	    	<subtitle0>Internet Introduction and Satellite Communications </subtitle0>
	    <date>15/10/20</date>
	    <team>
	        <element>
	            <name>André Pereira</name>
	            <number>83774</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Ricardo Eira</name>
	            <number>83553</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Santos </name>
	            <number>83928 </number>
	        </element>
	    </team>
	    <substitles>
	    	<sub>
				<subtitle>Internet Introduction</subtitle>
				    <description> 	<p>Através da consulta das fontes referidas, adquirimos um vasto leque de novos conhecimentos acerca do mundo digital e do que   está por trás do nosso dia-a-dia na Internet. 
				    A IETF, Internet Engineering Task Force, é uma comunidade internacional aberta que engloba desde designers a investigadores de redes preocupados com a evolução da Internet e o seu bom funcionamento. A sua principal missão é desenvolver melhores práticas da Internet, bem como produzir documentos técnicos relevantes e de alta qualidade que influenciam a maneira como as pessoas a projetam e usam. Para tal, a IETF segue princípios fundamentais [1].</p>
				        <p>O trabalho técnico do IETF é feito em grupos, que são organizados por várias áreas, e administrados por diretores de área. Estes diretores são membros do IESG (Internet Engineering Steering Group) [1].</p>
				     <p>O Internet Architecture Board, (IAB) é responsável pela supervisão da arquitetura, bem como pelo julgamento de recursos aquando uma reclamação que o IESG falhou. Ambos são licenciados pela ISOC (Internet Society) [1]. 
				    A IANA é o coordenador central para a atribuição de valores de parâmetros exclusivos para protocolos da Internet [1].</p>
				    <p>Por fim a IETF tem como definição formal básica do processo standard RFC 2026 (BCP 9). No entanto, este documento foi alterado várias vezes, encontrando-se atualmente separado por regras de propriedade intelectual [1].
				    RFC, Request For Comments, é um tipo de documento técnico utilizado na tecnologia, que serve como um padrão standard para métodos, pesquisa e comportamentos por parte da comunidade da Internet [2]. </p>
				    
				    </description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle>Sattellite Communications </subtitle>
					<description> A velocidade tem o valor de 300 000 Km/s, valor determinado por Maxwell para a propagação de ondas eletromagnéticas no vácuo. </description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle> GORIZONT 29</subtitle>
					<description>  O satélite GORIZONT 29, lançado em 1993, foi um satélite de comunicação geoestacionário russo da série Gorizont. Serviu para fornecer telefone, telégrafo e serviços de comunicações via fax, além de retransmissão de TV e transmissões de rádio, bem como para apoio a comunicações internacionais. <center><img src="gor.png" alt="GORIZONT 29"></img></center></description>
					
			</sub>
			<sub>
				<subtitle>ORBCOMM FM15</subtitle>
					<description> Este satélite foi lançado em 1998 nos USA pela Orbcomm e faz parte de um conjunto de satélites pertencentes aos satélites de comunicação de baixa órbita.<center><img src="orb.png" alt="ORBCOMM"></img></center> </description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle>Bibliografia</subtitle>
					<description>[1] - Site oficial da Internet Engineering Task Force. Disponível em <a href="https://www.ietf.org/" target="blank"> ietf</a>. Consultado em 13/10/20;
					[2] - Site oficial da Internet Engineering Task Force. “RFC Index”. Disponível em <a href="https://tools.ietf.org/rfc/" target="blank">tools.ietf</a> . Consultado em 13/10/20; </description>

			</sub>
			<tags>	
				<hashtags>#satelite</hashtags>
			
			</tags>
		</substitles>
	</report>


	<report>
		<title> Internet paths and delays </title>
			<subtitle0>Internet paths and delays </subtitle0>
	    <date>24/10/20</date>
	    <team>
	        <element>
	            <name>André Pereira</name>
	            <number>83774</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Ricardo Eira</name>
	            <number>83553</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Santos </name>
	            <number>83928 </number>
	        </element>
	    </team>
	    <substitles>
	    	<sub>
			    <subtitle> Introdução </subtitle>
			    	<description> O Traceroute é uma ferramenta que, através dos endereços IP dos intervenientes, é capaz de rastrear a informação enviada[8]. 
					Quando a informação é transmitida, ela não vai diretamente da origem ao destino. Passa primeiro por diversos dispositivos, geralmente routers, que reemitem a informação. Através do traceroute, é possível verificar o nome do dispositivo, o seu IP, bem como o tempo que a informação demora a ser enviada para o transmissor seguinte, mais conhecido por “hop”. É também útil na identificação de possíveis erros que possam ocorrer na transmissão e ajudar na sua resolução [9].</description>
			</sub>
			<sub>

				<subtitle> Servivor Dallas Texas USA </subtitle>
					<description> <center><img src="ipdallasUM.png" alt="dallas"></img></center><p>No primeiro caso, verifica-se um aumento do RTT a partir do sexto hop, sendo que ocorre um aumento acentuado entre este e o sétimo. Isto ocorre devido à transferência transatlântica de informação. Nos hops com um asterisco no RTT, significa que não houve transferência em tempo útil ou que o router desse hop não responde ao tipo de pacote usado para o traceroute (por default ICMP no Windows). Também se verifica a presença de três tempos em cada hop, que são três pacotes de informação. No final da transferência, verifica-se que o destino coincide com o IP colocado [7].</p>
					<p>No segundo caso, verifica-se um aumento do RTT a partir do sexto hop, sendo que ocorre um aumento acentuado entre o nono e o décimo. Isto ocorre devido à transferência de informação entre os vários países da América. Nos hops com um asterisco no RTT sucedeu-se o mesmo que se mencionou anteriormente. Também se verifica a presença de três tempos em cada hop, correspondentes a três pacotes de informação. No final da transferência, verifica-se que o destino coincide com o IP colocado, que é o site da Universidade do Rio Grande do Sul.</p> </description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle> Tustine Califórnia </subtitle>
					<description>  <center><img src="tustinUM.png" alt="tustin"></img></center><p>São fornecidas informações em relação à localização do router (Host) e do operador (Location), como evidencia a figura. Ao contrário do primeiro site utilizado para efectuar o traceroute, onde se enviavam três pacotes, neste só é realizado o envio de um.
					Entre os hops 6 e 11 os valores do RTT sofrem um aumento muito considerável. Entre estes hops não nos é fornecida nenhuma localização, assumindo-se, portanto, que tal aumento substancial do RTT se deve à transferência pelo oceano Atlântico, entre a América e a Europa.</p>
					<p>No hop 15 dá-se então a chegada a Portugal, mais concretamente a Lisboa. A seguir vai para o Reino Unido e depois volta a Lisboa. Isto pode explicar-se porque, por vezes, quando a conexão está mais lenta que o normal (elevado tráfego), os pacotes podem utilizar rotas alternativas. O traceroute dá-se por terminado no hop 21, quando chega ao destino, a Universidade do Minho, depois de ainda passar por routers em Oeiras, em Santarém e no Porto.</p>
					<p>O 2º traceroute foi realizado entre um servidor em Tustin, na Califórnia, Estados Unidos da América, e a universidade de Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brasil. </p>
					<p>Do hop 7 ao 13 os tempos de cada salto são regra geral bem maiores (cerca de 60 ms) do que os dos hops iniciais, podendo dever-se à transferência do pacote da costa Oeste dos EUA (Califórnia) para a costa Este (Nova Iorque), uma distância considerável.</p> 
					<p>Do hop 13 para o 14 o RTT aumenta em cerca de 100 ms, devendo-se à transferência da informação entre os Estados Unidos da América e o Brasil, mais concretamente o Rio de Janeiro. No hop 14 dá-se então a chegada ao Brasil, prosseguindo nos hops seguintes por outras localizações no Brasil, sempre com RTT’s na ordem dos 180 ms, até alcançar o destino no hop 21, ao chegar à universidade de Rio Grande do Sul, em Porto Alegre.</p> </description>
			</sub>
			<sub>

				<subtitle> Bibliografia </subtitle>
					<description> [7] – Site ExtraHop. Disponível em <a href="https://www.extrahop.com/resources/protocols/icmp/" target="blank">extrahop</a>. Consultado em 21/10/20
					[8] - Site fasthosts. Disponível em <a href="https://help.fasthosts.co.uk/app/answers/detail/a_id/1550/~/traceroute-explained" target="blank">fasthosts</a> . Consultado em 22/10/20.
					[9] - Site neustar. Disponível em <a href="https://www.ultratools.com/tools/traceRoute" target="blank">ultratools</a>.Consultado em 20/10/20. </description>
			</sub>
			<tags>
				<hashtags>#traceroute</hashtags>
			</tags>
		</substitles>

	</report>


	<report> 
		<title> Data transmission and delays </title>
				<subtitle0>Data transmission and delays </subtitle0>
		    <date>03/11/20</date>
	    <team>
	        <element>
	            <name>André Pereira</name>
	            <number>83774</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Ricardo Eira</name>
	            <number>83553</number>
	            
	        </element>
	        <element>
	            <name>João Santos </name>
	            <number>83928 </number>
	        </element>
	    </team>
	    <substitles>
    		<sub>
				<subtitle> Introdução </subtitle>
					<description> A transmissão de informação entre dispositivos é um dos processos mais importantes no mundo atual. Não só permite um acesso fácil e rápido a qualquer tipo de informação por parte dos utilizadores, como também permite comunicar com qualquer parte do mundo a qualquer momento.
					Data transmission é o processo de propagação de dados analógicos e digitais entre dispositivos eletrónicos e servidores. Esta transmissão pode ser realizada através de três métodos: point-to-point, point-to-multipoint e multipoint-to-multipoint[3].
					No primeiro método a comunicação é feita diretamente entre dois pontos fixos, como por exemplo uma chamada telefónica. Por outro lado, na point-to-multipoint, o sinal provém apenas de uma fonte para vários destinatários, como na internet wireless. Uma só fonte oferece vários caminhos para diversos recetores distantes. Este último método é o mais utilizado para quando existem bastantes recetores. Por fim, na multipoint-to-multipoint connection há a ligação direta entre três ou mais dispositivos, que partilham informação entre si [3]. </description>
			</sub>
			<sub>

				<subtitle> Dados do problema </subtitle>
					<description> <p>N=30 Mbit.</p> 
					<p>T=10 Mbps. </p>
					<p>S=2 ×10^8  m/seg.</p> 
					<p>d=10 000 KM.</p> </description>
			</sub>
			<sub>
		
				<subtitle>  1.    Initially suppose there is only one link between source and destination. Also suppose that the entire MP3 file is sent as one packet. The transmission delay is: 
					<p>1.a.    3.05 seconds. </p>
					<p>1.b.    3 seconds. </p>
					<p>1.c.    50 milliseconds. </p>
					<p>1.d.    none of the above.</p> </subtitle>
					<description>  Sendo o delay de transmissão dado pelo quociente entre o tamanho do pacote a transmitir pela taxa de transmissão, inferiu-se que: 
					<p>DT=N/T. </p>

					<p>DT=(30 ×10^6)/(10 ×10^6 ). </p>

					<p>DT=3 segundos. </p>
					<p>Opção B.</p>  </description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle>2.    Referring to the above question, the end-to-end delay (transmission delay plus propagation delay) is 
				<p>2.a.    3.05 seconds. </p>
				<p>2.b.    3 seconds. </p>
				<p>2.c.    6 seconds. </p>
				<p>2.d.    none of the above.</p>  </subtitle>
					<description>O end-to-end delay resume-se à soma dos tempo de transmissão com o tempo de propagação. Deste modo, conluiu-se que: 
					<p>End-to-end delay=Dt+Dp. </p>
					<p>End-to-end delay=3+10 000 000/(2×10^8 ). </p>
					<p>End-to-end delay=3+1/20. </p>
					<p>End-to-end delay=3,05 segundos. </p> 
					<p>Opção A. </p></description>
			</sub>
			<sub>
				<subtitle> 3.    Referring to the above question, how many bits will the source have transmitted when the first bit arrives at the destination. 
				<p>3.a.    1 bit </p>
				<p>3.b.    30,000,000 bits </p>
				<p>3.c.    500,000 bits </p>
				<p>3.d.    none of the above.</p> </subtitle>
					<description> Visto que, a taxa de transmissão de bits se encontra num valor de 10 Mbps e que o tempo de propagação é de 0,05 segundos, calculado anteriormente. Consegue-se aferir sobre o numero de bits transmitidos aquando da chegada do primeiro bit dai que se multiplique o tempo a taxa de transmissão por segundo pelo tempo de propagação do primeiro bit, sendo que este corresponde ao tempo que o bit demorou a chegar ao destino. 
					
					<p>Bits em transmissão=Dp×Tt. </p>
					<p>Bits em transmissão=0,05×10×10^6. </p> 
					<p>Bits em transmissão=500 000 bits. </p>

					<p>Opção C.</p></description>
			</sub>
			<sub>
		

				<subtitle> Bibliografia </subtitle>
					<description> [3] - Site oficial da techopedia Disponível em <a href="https://www.techopedia.com/definition/26762/point-to-multipoint-communication-pmp" target="blank">techopedia</a> </description>

			</sub>
			<tags>
				<hashtags>#QA</hashtags>
			</tags>
		</substitles>

	</report>
</reportbook>